[文章分享] 612遊行（二）：其實抗爭響呢個位跌一跌，絕對係好事

轉自 無神論者的巴別塔：

響在場立法會議員配合下，現場留守者宣佈放棄佔路，基本上呢次遊行後嘅延伸抗爭經已失敗，所謂「向政府釋出善意不等同撤退」只係拿番渣沙嘅意義而已。

但我唔認為呢次佔路失敗係世界末日，反而對成個抗爭運動係一件好事：

太多人比勝利沖昏咗頭腦，林卓廷連「我地贏緊5比0」都噏得出，係時候清醒面對下個現實
2. 其實尋日本身係個追悼會，講咩「Hong Kong is beatuiful」係好有問題，林鄭講初心，班示威者諗番起遊行個初心未？義士犧牲自己就係比機會你自吹自擂打飛機？

3. 仲講咩執垃圾、和平散去係港人嘅驕傲。如果而家係贏緊，其實有番啲類似嘅公關係無問題，但你寧願秩序井然咁輸，定係好醜陋咁贏？

4. 咪比大家睇下，原來200萬人遊行，一樣可以一夜之間全線崩潰；和理非勇武抗爭互為表裡、兩條腿走路，就係要經不斷失敗去學習；

4. 你以為捉哂啲鬼個運動就會成功，而家啲鬼比你捉哂，然後呢？知唔知今時今日有呢個成果，就係靠當日班鬼幫你衝番黎？

5. 好多立法會議員見鄺俊宇個勢咁好，又乘勢走落現場抽水：無問題呀，但你叫番啲示威者上番行人路、番示威區，讓路比警察通車？都好嘅，咪等大家比較下真係對運動有用同無用嘅立法會議員嘅分別囉

人地伍展邦自己開條line走去幫義士，呢啲就堅係各有各做勒

6. 其實今次佔路失敗係無問題，勇武都係常輸十之八九啦，重點卻係有無從中汲取教訓先？點解尋日我屌民陣取消三罷屌得咁勁？點解我唔反對比和理非試下佢地啲新招先？唔係為咗今時今日講風涼話，而係真係比大家試一下個結果係點，唔係大家都唔會心息。

7. 好多人已急不及待要清算呢個果個，我亦覺得無必要，重點從來係，大家都講「各有各做」，你地搞清楚「各有各做」嘅真正意義響邊未先？唔係大家唔理大家就叫各有各做，而係由民陣大台、有公權力者、和理非群眾、衝擊者每一part都有各自要做嘅工作，最終互相配合，先至可能達致612佔領呢個奇跡。

8. 所以話林鄭條緩兵之計好毒，我就咁睇：正正因為佢係緩兵之計，所以呢邊先有犯錯嘅空間。而家要做嘅唔係清算，係要迫犯錯嘅人檢討；亦唔好諗住護短逃避問題就算，而係要衷心認錯同及時修正。

9. 而家可以做乜？首先就係民陣要重新承擔起三罷發起人呢個位置，唔好再諗住卸責比其他人；立法會議員唔該嚴正向政府提出各種要求，而且講到明如果再拖延落去行動就會升級，而唔係趕落現場抽水之餘仲要指指點點扮調解員；群眾亦要仔細諗下，點解69、612從來無鬼，到你616落場就周街係鬼？呢種未團結先分裂嘅情況係邊個搞出黎？最後就係勇武派，唔需要為今次失敗而灰心，因為我一早已預言咗呢個結果係毫無意外，繼續等待機會、忍耐就係而家最需要做嘅事。